
---
title: "First"
date: 2021-09-02T16:58:52+08:00
draft: true
---

WebSocket 开发
=============
Http协议
--------
    　　http协议都是由浏览器客户端发起和控制的，用户使用浏览器请求一个页面、请求一个服务API，在没有客户端发送请求的情况下服务器无法主动发送消息给客户端浏览器。这就造成了如果客户端发起了一个异步的请求后如果想要知道服务端的处理进度，就必须用轮训的方式向服务器发起请求以便从服务器加载新数据。  
    　　存在着一些技术用来使服务器在得知有新数据可用时可以立即将最新数据发送到客户端，长轮询(长连接)是比较常用的一种技术；但是 Http 协议的开销造成这种方存在一定的延迟，导致它不适合使用在低延迟的应用中。  
    　　　WebSocket 又被叫做网络套接字的引入就是为了解决这个问题的，客户端和服务器端可以通过websocket建立一个持久链接，双方都可以随时发送数据给对方，不再是客户端发起请求服务端才能应答的模式，通讯更加方便、延迟更低。
WebSocket协议
------------
    　　websocket协议的通讯中，浏览器和服务器只需要一次握手动作就可以建立一个持久链接，两者就可以互传数据啦。WebSocket 基于 TCP 双向全双工进行消息传递，在同一时刻既可以发送消息又可以接受消息可谓是双手并用啦，比 Http 的半双工要快乐多啦，而且没有http的冗长的 request Header，性能也有了很大地提升。  

> WebSocket特点：  
> - 单一TCP链接，全双工模式通信；
> - 无头部消息、cookie和身份验证；
> - 无安全开销；
> - 通过 ping/pong 帧保持链路激活；
> - 对代理、防火墙和路由器透明；
> - 服务器可以主动发消息给客户端；

